救護員遇襲 市民撐傘助脫險

2019年07月25日
救護員遇襲 市民撐傘助脫險

市民挺身用雨傘為救護員擋下白衣人的攻擊。

【本報訊】7.21元朗白衣暴徒襲擊市民事件，有救護員向《蘋果》指當日有多名救護員奉召到西鐵元朗站，其間遭大批白衣人於閘口位置揮棍襲擊，更有一名救護員受傷，幸當時有市民出手相助，包括以雨傘等保護救護員，事主指摘消防處一直未有公佈同袍遇襲事件。

相關新聞：終院判詞：不涉貪污也罪成

消防處疑隱瞞事件

根據救護員X先生向《蘋果》提供一段攝於7.21晚西鐵元朗站的片段，可見當時白衣人瘋狂襲擊乘客，一名戴紅色頭盔及身穿橙色風褸的救護員遭白衣人揮棍襲擊，幸身旁一名市民挺身用雨傘為他擋下攻擊，另一市民則扶着救護員離開險境，「如果唔係有市民拍攝到，根本無人知救護員遇襲。」救護員X先生指，有同袍在群組不滿警察多次濫用救護服務，「警察俾人圍，最後放唔到工就call（救護）車」。

對於救護員遇襲，消防處一直未有公佈。該名救護員質疑處方有意隱瞞，救護員工會亦遲遲未對事件表態，他指今次事件令人關注部門是否罔顧同袍工作期間的安危。消防處回覆，周日晚共接獲9宗需前往元朗西鐵站處理的緊急救護服務求助，處方當日沒收過消防及救護員遇襲、被困或安全受威脅的報告。

■記者林穎嵐

上一則
上一則
300名EO聯署鬧林鄭

下一則
下一則
一場抗爭 兩代同行

終院判詞：不涉貪污也罪成
美議員：中共指使黑幫行兇
遇襲14歲童：警察不行公義
遊行者受襲報警後無人聯絡
少女遭暴徒非禮 打致骨折
港鐵：促乘客落車時僅少少對峙
北愛警黑合作 英獨立調查並向受害人道歉
何君堯恐嚇 朱凱廸：齊抗丁蟹
嶺大校董會去信教局促徹查
地政署證實何祖墳霸官地
大律師公會促獨立查恐襲
元朗暴力事件警再拘一人
曼城傑志友賽球迷唱《Do You Hear the People Sing》
內地瓣數多 何家生意密謀上市
多幅新界地「睇漏」無申報
父夥「新界教父」靠攏新地
「殺無赦」論涉嚴重違操守
光復元朗 無懼十八鄉恫嚇
航空界明集會反暴力
商戶生意大減 促政府回應訴求
示威者擋車門抗議港鐵應變差
百人圍九龍灣總部投訴
電影界譴責警方嚴重失職
反送中報道偏頗 TVB收1.3萬投訴
政總創新辦現連儂牆
300名EO聯署鬧林鄭
一場抗爭 兩代同行
社運媽媽讓兒子「食椒」成長
愛爾蘭發旅警 日韓籲防襲
網民英報登廣告 捍衞聯合聲明
澳洲200中國人襲港生毀連儂牆
國防部：港部隊可按駐軍法辦事
國際特赦籲禁裝備供港
元朗恐襲 ICAC查警黑勾結前調查員：倘袖手旁觀 警隊上下皆瀆職